# **Портфолио: аналитик данных**

## Таранов Павел, кандидат наук, доцент - email: pm.taranov@gmail.com

### Stack: Python, SQL, GIT, Visualization (Power BI, Tableau, DataLens, Redash)

## Проекты - [программа «DATA ANALYST»](https://fpmi-edu.ru/data-analyst?utm_source=sendpulse&utm_medium=email&utm_campaign=openedu2) 
### [Московский физико-технический институт (ФПМИ МФТИ)](https://fpmi-edu.ru/)

| Название проекта | Область | Описание |Используемые библиотеки и инструменты | 
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |
| [Система автоматического поиска мошеннических транзакционных операций (AntiFraud-система): **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://gitlab.com/paweltaranov/mipt_antifraud_systems) | **Data Engeneering** |  Разработать **ETL процесс** на **Python**, для получения ежедневной выгрузки данных. Модель базы данных должна соответствовать представленной **ER-диаграмме** согласно техническому заданию. Типы данных в полях можно изменять на однородные, если для этого есть необходимость. Механизм отслеживания изменений реализовать в форматах **SCD1** и **SCD2** согласно техническому заданию с добавлением соответствующих технических полей. По результатам загрузки ежедневно необходимо строить **витрину отчетности** по мошенническим операциям, которая формируется накоплением. Необходимо найти все предусмотренные мошеннические операции. | ![Python](https://img.shields.io/badge/Python-3776AB?style=for-the-badge&logo=python&logoColor=white) ![SQLite](https://img.shields.io/badge/SQLite-07405E?style=for-the-badge&logo=sqlite&logoColor=white) ![PostgreSQL](https://img.shields.io/badge/PostgreSQL-316192?style=for-the-badge&logo=postgresql&logoColor=white) ![SublimeText](https://img.shields.io/badge/sublime_text-%23575757.svg?&style=for-the-badge&logo=sublime-text&logoColor=important) ![MicrosoftExcel](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Excel-217346?style=for-the-badge&logo=microsoft-excel&logoColor=white) ![Pandas](https://img.shields.io/badge/Pandas-2C2D72?style=for-the-badge&logo=pandas&logoColor=white) ![Microsoft Visio ](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Visio-3955A3?style=for-the-badge&logo=microsoft-visio&logoColor=white) |
| [Комплексный анализ набора данных «Online Sales in USA» на основе разработки интерактивного отчета в BI-системе Microsoft Power BI: **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://gitlab.com/paweltaranov/mipt_ms_power_bi) | **Инструменты анализа и визуализации данных (Business Intelligence)** | Разработать дашборд в **Microsoft Power BI** на основе датасета "Online Sales in USA". Источники данных необходимо предварительно разобрать и проанализировать, провести чистку данных с использованием редактора запросов (**Power Query**). Для увеличения глубины анализа рекомендуется подобрать дополнительные источники данных (справочники). Сложный набор таблиц интегрировать в модель путем установления связей (**Power Pivot**). Итоговый проект должен представлять из себя последовательный анализ данных, иметь несколько страниц и настроенную навигацию между ними. Должна быть настроена интерактивность и фильтрация. | ![Microsoft](https://img.shields.io/badge/Microsoft-0078D4?style=for-the-badge&logo=microsoft&logoColor=white) ![Power Bi](https://img.shields.io/badge/power_bi-F2C811?style=for-the-badge&logo=powerbi&logoColor=black) ![Microsoft Visio ](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Visio-3955A3?style=for-the-badge&logo=microsoft-visio&logoColor=white) ![Microsoft Learn](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Learn-258ffa?style=for-the-badge&logo=microsoft&logoColor=white) ![Kaggle](https://img.shields.io/badge/Kaggle-035a7d?style=for-the-badge&logo=kaggle&logoColor=white)  |
| [Классификация данных методом k-ближайших соседей на основе набора данных "The Street View House Numbers" в среде Google Colab: **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://clck.ru/35JTWw) | **Python и инструменты машинного обучения** | Реализовать классификацию данных **методом k-ближайших соседей** с использованием **Jupyter Notebook**. Использовать набор данных "The Street View House Numbers (SVHN) Dataset". Рекомендуется сначала реализовать многоклассовую классификациу с использованием библиотеки **NumPy**, а потом с использованием библиотеки **scikit-learn**. Для визуализации результатов рекомендуется библиотека **matplotlib**. Финальный тест - классификация на 10 классов на тестовой выборке (test data). Точность должна быть не менее 0.2. | ![Python](https://img.shields.io/badge/Python-3776AB?style=for-the-badge&logo=python&logoColor=white) ![Colab](https://img.shields.io/badge/Colab-F9AB00?style=for-the-badge&logo=googlecolab&color=525252) ![Numpy](https://img.shields.io/badge/Numpy-777BB4?style=for-the-badge&logo=numpy&logoColor=white)  ![Jupyter](https://img.shields.io/badge/Jupyter-F37626.svg?&style=for-the-badge&logo=Jupyter&logoColor=white)|
| [Формирование дашборда для аналитики продаж в московском регионе на основе разработки интерактивного отчета в BI-системе YandexDataLens: **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://datalens.yandex/pkvd0kfnt2i6f) | **Инструменты анализа и визуализации данных (Business Intelligence)** | Подключится к **ClickHouse** и создать необходимый исходный датасет согласно техническому заданию. Обосновано определить виды визуализаций для анализа динамики и структуры следующих показателей: продажи, в т.ч. в разбивке по магазинам; продажи, в т.ч. в разбивке по магазинам и по продуктовым категориям; распределение расположения магазинов, а также адресов доставок текущих клиентов. В **дашборде** обязательно использовать **чарты индикаторы** с ключевыми метриками, круговые диаграммы и сводную таблицу. Рекомендуется располагать селекторы в верхнюю часть дашборда. Сгенерировать на **YandexDataLens** публичную общедоступную ссылку | ![MicrosoftExcel](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Excel-217346?style=for-the-badge&logo=microsoft-excel&logoColor=white) ![GoogleSheets](https://img.shields.io/badge/Google%20Sheets-34A853?style=for-the-badge&logo=google-sheets&logoColor=white)![GitLab](https://img.shields.io/badge/GitLab-330F63?style=for-the-badge&logo=gitlab&logoColor=white) |
| [Обработка и анализ метаданных печатного периодического издания на примере набора данных "All the news" в среде Google Colab: **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://colab.research.google.com/drive/1AnPOVhamOgtMFzQlnQLHm_8bgnl9Mb8C?usp=sharing) | **Python и инструменты машинного обучения** |  Реализовать обработку и анализ метаданных печатного периодического издания. Использовать набор данных "All the news " (kaggle). Используя библиотеки **Pandas** и **NumPy** в среде **Google Colab**, определить количественные и качественные характеристики набора данных, а также провести нормализацию текстовых данных. Подготовить основу для проверки гипотез. | ![Python](https://img.shields.io/badge/Python-3776AB?style=for-the-badge&logo=python&logoColor=white) ![Colab](https://img.shields.io/badge/Colab-F9AB00?style=for-the-badge&logo=googlecolab&color=525252) ![Numpy](https://img.shields.io/badge/Numpy-777BB4?style=for-the-badge&logo=numpy&logoColor=white)  ![Jupyter](https://img.shields.io/badge/Jupyter-F37626.svg?&style=for-the-badge&logo=Jupyter&logoColor=white)|
| [Формирование дашборда для аналитики строительного предприятия "Соцжилстрой": **ознакомиться с реализацией по ссылке** ](https://gitlab.com/paweltaranov/dashboard_for_developer) | **Инструменты анализа и визуализации данных (Business Intelligence)** | Создать отчёты по ключевым показателям и проанализировать хозяйственную деятельность строительного предприятия в режиме реального времени с помощью сводных отчётов, панелей мониторинга. **Информационная панель** должна позволить заинтересованным сторонам иметь сведения о всех этапах проекта (**диаграмма Ганта**), на каждом объекте, по каждому подразделению и каждому виду работ. Итоговая информационная панель должна быть реализована на вкладке «Дашборд».  | ![Microsoft](https://img.shields.io/badge/Microsoft-0078D4?style=for-the-badge&logo=microsoft&logoColor=white) ![MicrosoftExcel](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Excel-217346?style=for-the-badge&logo=microsoft-excel&logoColor=white)![GitLab](https://img.shields.io/badge/GitLab-330F63?style=for-the-badge&logo=gitlab&logoColor=white) |
| [Формирование дашбордов для анализа метрик продуктового онлайн-ритейлера в редакторе облачных запросов Redash: **ознакомиться с реализацией по ссылке** ](https://redash.public.karpov.courses/dashboards/2228-unit-economics-analysis---by-pavel-taranov) | **Анализ данных на SQL: с нуля до продвинутого уровня (karpov.courses)** | На основе предложенного набора данных выполнен комплексный анализ метрик для продуктового онлайн-ритейлера. На основе SQL-запросов в редакторе облачных запросов **Redash** реализованы расчеты метрик привлечения (metrics for acquisition: **Total User, New Users, CAC**), вовлеченности (metrics for engagement: **DAU, WAU, MAU, Retention Rate**) и производительности (performance metrics: **ARPU, ARPPU, AOV, PP**). <br/> Метрики сведены в дашборды: <br/> [**1. Online Sales Service Indicators;**](https://redash.public.karpov.courses/dashboards/2187-online-sales-service-indicators---by-pavel-taranov) <br/> [**2. Unit Economics Analysis;**](https://redash.public.karpov.courses/dashboards/2228-unit-economics-analysis---by-pavel-taranov) <br/> [**3. Marketing Metrics for Campaigns.**](https://redash.public.karpov.courses/dashboards/2247-marketing-metrics-for-campaigns) | ![PostgreSQL](https://img.shields.io/badge/PostgreSQL-316192?style=for-the-badge&logo=postgresql&logoColor=white) ![SublimeText](https://img.shields.io/badge/sublime_text-%23575757.svg?&style=for-the-badge&logo=sublime-text&logoColor=important) ![MicrosoftExcel](https://img.shields.io/badge/Microsoft_Excel-217346?style=for-the-badge&logo=microsoft-excel&logoColor=white)![GitLab](https://img.shields.io/badge/GitLab-330F63?style=for-the-badge&logo=gitlab&logoColor=white) |
| [Исследовательский анализ данных (EDA) на примере набора данных "IBRD Statement Of Loans Historical Historical Data" в среде Google Colab: **ознакомиться с реализацией по ссылке**](https://colab.research.google.com/drive/1X9gDwDc_bek406cDvuU54cDky9iQq-xg?usp=sharing) | **Python и инструменты машинного обучения** |  Проведен **разведочный анализ данных** (exploratory data analysis, EDA) международных кредитов и займов МБРР на основе набора данных данных "IBRD Statement Of Loans Historical Historical Data". Используя библиотеки **Pandas**,**NumPy**, **Scipy**, **Matplotlib**, **Seaborn** в среде **Google Colab**, реализована предварительная обработка данных: анализ и обработка пропусков, удаление неинформативных полей/записей, обработка выбросов. На основе рассчитанных показателей описательной статистики проиллюстрированы тенденции развития международных займов МБРР: построены сводные таблицы и мультиокна. <br/> Реализованы итоговые дашборды:  <br/> [**DashBoard 1: Volume of IBRD Loans;**](https://colab.research.google.com/drive/1X9gDwDc_bek406cDvuU54cDky9iQq-xg#scrollTo=F3aYOluSrfiZ)  <br/> [**DashBoard 2: Interest Rates and Loan Duration;**](https://colab.research.google.com/drive/1X9gDwDc_bek406cDvuU54cDky9iQq-xg#scrollTo=drsJmZLapcR-) <br/> [**DashBoard   3: Metrics: distribution and correlation.**](https://colab.research.google.com/drive/1X9gDwDc_bek406cDvuU54cDky9iQq-xg#scrollTo=IDlXkBqtrybv) | ![Python](https://img.shields.io/badge/Python-3776AB?style=for-the-badge&logo=python&logoColor=white) ![Colab](https://img.shields.io/badge/Colab-F9AB00?style=for-the-badge&logo=googlecolab&color=525252) ![Numpy](https://img.shields.io/badge/Numpy-777BB4?style=for-the-badge&logo=numpy&logoColor=white)  ![Jupyter](https://img.shields.io/badge/Jupyter-F37626.svg?&style=for-the-badge&logo=Jupyter&logoColor=white)|

# Контактная информация

### Telegram: https://t.me/PMihalych 

### Email: pm.taranov@gmail.com

### Linkedin: https://www.linkedin.com/in/paveltaranov/

<p>
    <img src="stack/python/python.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/python/pandas.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/python/numpy.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/python/googlecolab.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/python/jupyter.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/python/kaggle.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/bi/microsoftexcel.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/bi/powerbi.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/bi/tableau.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/bi/googlesheets.svg" width="80" height="80">  
    <img src="stack/tools/visualstudiocode.svg" width="80" height="80">          
</p>
<p>
    <img src="stack/sql/postgresql.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/sql/sqlite.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/system/uml.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/clarivate.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/scopus.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/elsevier.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/googlescholar.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/researchgate.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/zotero.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/science/coursera.svg" width="80" height="80">
    <img src="stack/tools/slack.svg" width="80" height="80">
</p>

[![codewars](https://www.codewars.com/users/pm.taranov/badges/large)](https://www.codewars.com/users/pm.taranov/badges/large) 
